{
    "question": "apa kalian setuju , bahwa laki laki dan perempuan memang harus berbeda ? tolong beri alasan nya dan\u00a0dalam hal apa saja mereka harus berbeda atau sama ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut aku sih harus, emang mau kamu nikahnya juga sama sama cewe?<br>lagian perbedaan itu diciptakan untuk saling melengkapi pasangannya nanti",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "perempuan dan laki laki memang berbeda, dari pola pikir, perasaan, tetapi ada yg bisa disamakan, seperti kegemaran. :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bidang-apa-sajakah-kalian-dapat-menemukan-teks-anekdot-305",
            "question": "Di bidang apa sajakah kalian dapat menemukan teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya bisa tapi,\u00a0biasanya dibidang hukum karena banyak orang yang menganggap bahwa peradilan hukum di Indonesia berat sebelah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita dapat menjumpai teks anekdok di segala bidang seperti\u00a0sastra, pendidikan dan hukum",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-aku-donk-buat-diagram-strukur-anekdot-yg-bejudul-tanda-oran-265",
            "question": "BANTU AKU DONK buat diagram strukur anekdot yg bejudul TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekedar\u00a0memberi tahu,jika Memiliki Abstraksi,Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika\u00a0tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot.<br>yang menjadi tokoh/partisipan boleh siapa saja,,,dalam teks anekdot \ntidak selalu Orang terkenal yang menjadi tokoh/partisipan,terkadang ada \norang atau nama yg tidak terkenal atau asal\"an<br>Teks Anekdot \nAdalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal\u00a0dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kata-nomina-dari-kata-dasar-pilah-kelompok-jenis-besar-kecil-511",
            "question": "Apa kata nomina dari kata dasar    pilah\r\nkelompok\r\njenis\r\nbesar\r\nkecil\r\ntumbuh\r\nsama\r\nberbeda\r\numum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pilah = pemilahan, pemilah<br>kelompok = pengelompokkan, pengelompok<br>jenis = penjenisan,<br>besar = pembesaran<br>kecil = pengecilan<br>tumbuh = penumbuhan<br>sama = penyamaan, pensamaan<br>berbeda = perbedaan, pembedaan<br>umum\u00a0= pengumuman<br><br>mohon di maklumi kalau ada yg salah !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-berikut-terjadi-di-bidang-hukum-di-bidang-apa-saj-965",
            "question": "contoh anekdot berikut terjadi di bidang hukum. di bidang apa saja kah kita dapat menemukan teks anekdot ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "acara TV indonesia lawak klub<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di bidang sosial, politik, dan lingkungan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pesan-yang-bisa-dipetik-amanat-dari-film-sang-penari-242",
            "question": "Apa pesan yang bisa dipetik (amanat) dari film SANG PENARI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Amanatnya adalah kita memang harus mempercayai adat yang ada karena itu memang\nsudah seharusnya jika kita tinggal di satu kelompok masyarakat namun kita juga\ntidak boleh melupakan kehidupan di luar yang siapa tau bisa membantu kita\nmendapatkan kreatifitas yang lebih di bandingkan hanya dengan mempercayai adat.\n<span>\n</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Menjadi seorang ronggeng adalah prestise tersendiri bagi wanita di sebuah desa kecil\u00a0<br>Kita harus berusaha keras untuk mencapai tujuan dengan melestarikan budaya yang kian terpuruk.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-hujan-748",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-749",
            "question": "Pantun\u00a0pembukaan presentasi\u00a0dari kelompok 1A(satu\u00a0a)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disungai ada ikan<br>tentang jumlah jangan diragukan<br>kami dari kelompok 1 A akan mempresentasikan<br>apa yang telah kami diskusikan<br><br>*tambahan dikit atas laporan yg diajukan :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-perbedaan-abstraksiorientasi-dan-koda-didalam-teks-anek-731",
            "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditinjau-dari-bola-yang-digunakan-permainan-bulu-tangkis-termasu-816",
            "question": "Ditinjau dari bola yang digunakan, permainan bulu tangkis termasuk jenis permainan . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "termasuk dalam\u00a0permainan\u00a0bola kecil",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis permainan olahraga Atletik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-ciri-yang-menandai-teks-anekdot-mohon-bantua-433",
            "question": "Ada yang tahu nggak ciri yang menandai teks anekdot?\r\nmohon bantuannya :)\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Anekdot adalah sebuah teks yang berisi pengalaman\nseseorang yang tidak biasa. Pengalaman yang tidak biasa tersebut disampaikan\nkepada orang lain dengan tujuan untuk menghibur si pembaca. Teks anekdot pada\numumnya terdiri dari 5 bagian. 5 bagian itu antara lain abstract, orientation,\ncrisis, reaction, dan coda.\u00a0<br><br><span>Abstrak adalah bagian di awal paragraf yang berfungsi\nmemberi gambaran tentang isi teks. Biasanya bagian ini menunjukkan hal unik\nyang akan ada di dalam teks.\u00a0<span><br></span><span><br>\nOrientasi adalah bagian yang menunjukkan awal kejadian cerita atau latar\nbelakang bagaimana peristiwa terjadi. Biasanya penulis bercerita dengan detil\ndi bagian ini.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nKrisis adalah bagian dimana terjadi hal atau masalah yang unik atau tidak biasa\nyang terjadi pada si penulis atau orang yang diceritakan.</span><span><br></span><span><br>\nReaksi adalah bagian bagaimana cara penulis atau orang yang ditulis\nmenyelesaikan masalah yang timbul di bagian crisis tadi.\u00a0</span><span><br></span><span><br>\nCoda merupakan bagian akhir dari cerita unik tersebut. Bisa juga dengan memberi\nkesimpulan tentang kejadian yang dialami penulis atau orang yang ditulis.</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}